曾經係台灣讀書兩年 你問我答

大家盡情問啦

屋企廚房幾大

讀咩科？ 畢業未？

100尺

商科
交咗退學信返咗嚟

咩事退學？

因了解而分開
當你滿懷希望去台灣但係慢慢知道台灣人啲真面目你就唔會再想返去呢個城市

食咗幾多台妹

sor 唔搞gay
利申我係絲

咩真面目

讀緊第5年表示:過得好好之後都想留係到

僞善 無良 神經質 強行同化人
無料到扮曬野 仲衰過大陸人嗰挺面口

恭喜巴打 始終幸運嘅人占少數

講開靚女 件件台妹都化濃妝 都唔覺話好靚 可能佢哋大多數人始終係北佬後代 基因唔會好得去邊

你上網見到同真實見到嘅係兩回事

台灣生活壓力好似無香港咁大？
生活空間同節奏都係

佢地揾工又唔洗咁單一化
淨係做啲咩I bank 乜乜乜

一定係 餐廳成日唔開 啲人返工又hea staff仲串過你唔憂做咁 效率好慢 所以相對之下係無壓力可言

其實台灣先係最單一
大部分人多數無咩工種好揀
文創呢d真係要蔣雅文呢d香港人帶資本氹錢先會做
所以台灣人見你哋港澳人士都會想貪你哋張身分證

男人見到豬扒唔安樂
女人見到豬扒好快樂

可能 或者 也許

讀邊個學校?

樓主我愛你
細佬讀埋呢年last year
話想係台灣到試下
樓主覺得如何?

一睇就知樓主讀鄉下學校

我反而係去個邊讀完五年
好掛住個邊既生活

留名睇人講呢度一定又係分化POST.JPG

除左醫牙電資，其他major出黎真係好撚低人工，唔係講笑
比你入到台大一類，大部分人都要乞食，話之你財金

中南部國立

thx 巴打
台灣你嚟玩一兩年就好啦
唔好對台灣有咩冀望

台大文組真係會揾到22k既人

醫科開頭嚴重underpaid

電工算唔錯

巴打無錯 不過你係台北讀無話好大分別 人種差不多都係咁衰格
不過生活方便些少

巴打可以繼續讀master嘅

講真話預咗畀人少

台灣咁嘅經濟，台大出嚟都要乞米

鬼叫你雷咩

樓主讀唔成就讀唔成啦
係到話咩睇清真面目

當初無諗過讀書 純粹去玩啫
打手定00後先

再讀無咩用 都係翻尼做狗

台灣窮到咁都可以請打手

讀唔成應該會唔捨得走先岩
咁多野玩

想攞居留證短期居留唯有讀書

係嗰度交完學費過幾日就去台北宜蘭玩 或者買機票返香港玩

聽到有fd太掛住個邊
做多年野就翻去繼續讀

交完學費仲翻香港玩
去台東 花蓮 仲好

係香港做兩年嘢就可以返台灣申請居住證

兩年，得啖笑

佢想過翻學生生活咪讀囉

台灣點會北佬後代 係都福建人

我唔like花東
返香港爲咗飲媽咪靚湯同行下街

咁又係，係台灣讀十年先正

台東個星空景真係靚到傻
飲住咖啡同朋友吹水聽海都好正

sor 福建人佔7成 不過你講起福建人 新加坡華人好多都係福建人 個樣麻麻地咁

南部唔知
台北大部分人好nice
但係禮貌到令人覺得太虛偽

gay 不了

其實南部一樣
台中人係最hihi

讀乜讀十年

呢個冇計,高人工既就要去大公司做
而本土既大公司都係科技類

僑生group有條友讀大學讀十年都未畢業

台灣男朋友幾粗幾長

g持樓主做法
利申:冇校長大學

同台仔男朋友係自己攞嚟賤嘅一種

巴打邊間

sor打漏 係一種行為

冇校長個間

憑你呢句
你係好女仔

多謝巴打

陽明山

敦品勵學愛己愛人呀

讀咗幾年？

final

覺得台灣人點樣

雞 and 公廁
官僚(指一級行政人員)

台仔呢

幾好屌 扑過三個

台妹都唔愛嘅台仔你愛

咪圍爐啦 可唔可以解釋下點解台仔咁差先

台仔係出名大男人要女人喂到嘴邊個款,對個女仔少少不滿就打女人,或者殺人,同緊女朋友就出面識第二個女仔,要女朋友忍受三人行,台仔屬於無料到又要擺款嘅下價貨

哇差到咁 阿差都贏10000條街wo 起碼條J都長d

一直比暖男呢個term誤導左

我係台灣生活淨係聽過台男係無market，d台妹除咗東南亞人之外,見到任何國家嘅靚仔毒男都立即去馬

香港仔有無市場

我係女人寧願單身算啦 無謂糟蹋自己身心

我都曾經嚮台灣讀國立大學
讀咗一年就返咗嚟
台狗不了

斷估唔撚係南投埔里嗰間掛？

咁返黎做物？
會唔會想再去臺灣
點過屋企人果關？

為我哋成功逃離鬼島

唔係再估

我鍾意有競爭壓力大嘅地方
唔會去旅行
屋企人開頭唔肯 後尾叫佢哋去高雄玩 佢地自己玩幾日都頂唔順同意畀我返嚟

完全明絲打感受
我都有同一個睇法
利申 台中讀

港仔好十萬倍

郊區x陽?

唔好同最差嗰D比

有

係

有，我覺得易溝
同緊樣ok既台妹一齊，準備結婚
利申 毒撚 香港溝唔到女

平時有乜樂趣

帶佢嚟香港住定係住台灣

咪要多謝韓流
個個都妓藝咁款

以前沖係she 飛輪海個陣
邊有咁多妝化
台式似日式,都係淡妝
個陣d mk姐姐仔幾撚索

家下個個都一式一樣,冇d個人style
個look都唔岩自己都係要著到咁
特別係d肥西

香港, 香港我勉強可以養佢,

去台灣做野,我驚我自己都養唔起

台妹p圖技術一流
有個同學個樣好豬
但係ig個icon係靚女樣

做唔到呢八項就檢討下啦

有冇諗過文化差異會影響婚後生活

我唔係台師大唔洗做

屌唔好講
中學個陣隔離班有個西面肥婆
個身粗人地成個圈
po d相2個人自拍
冇個係佢黎

所以我唔明香港男人點會覺台妹靚

有, 但都無計, 要婚後慢慢磨合,體諒

去過旅行 咁肥婆比例上係少d
可能大家印象都留係SHE年代
個陣d港台女都高汁唔少
同埋冇咁巴渣

唉 好撚想時光倒洗

你忍到佢就無問題
始終台灣人見識無咁廣闊,價值觀差別好大

以前乜都好啦，你睇下香港而家

以前有一齊住過一年 (係澳洲)
生活習慣OK

想當年台灣擺咗風水陣先搞到好多人混混沌沌咁
林夕都走去台北買樓啦

Wh

搵fd吹水 去佢地租個間屋打下機 吹下水咁
平時係悶架喇
又山卡啦 台中人又戇撚柒鳩
最後都係要群番香港人

星期一就Year3，一個台灣朋友都無，基本上只同港澳人交流。

點解個陣我仲係小學雞
點解我要賴死暗戀個黑長直
點解我唔轉身搏下個mk白滑田徑妹
點解我咁撚怕唔敢講出口
點解我冇拖拍
點解我要大左先識後悔

碧𤅷 你在哪
我想知你依加點

台中人出名衰格
之前遇過好多呃人嘅都係台中人
巴打小心啲

讀完啦 比班撚樣fake左好撚多獲 終於畢到業
差D比班撚樣搞到畢唔撚到業 最撚憎台中人
台中人同中國人一樣咁撚仆街架咋

同得台灣人耐你會懷疑自己嘅智商

點fake法
係台中飛的都差啲被人呃

靚唔靚女

欸 你們香港人中文好嗎

有d人以為台灣國文=中文
大陸=簡中
其他唔係中文

件事好長 總之就係去到差唔多冇人幫咁啦
然後隔一年之後我又聽到香港師弟又比班台中人搞到要延畢

台灣d大學點分等級架？
例如香港有3大＞8大＞私立大學＞asso＞hd等等
台灣有冇點分？
細妹有d想讀台灣既大學，所以想幫手問問有經驗既人，唔該晒

除左比人問點學「中文」之外
我比人問過最經典係
：澳門人都很有錢嗎？
：不是啊
：不然你們怎麼會有那麼多賭場
心諗

頂,意思係話以前台灣政府會擺風水陣吸引好多外國人嚟讀書投資,係早排蔡英文唔再畀錢繼續擺陣要自己嘆世界,後尾個個咪話台灣無人哋講得咁好
相知再講

我同香港FD吹緊水 當然用廣東話
有條戇鳩叫我地2個講中文
我個FD話 廣東話咪中文
跟住條友靜左

台政清交成應該係最好
下面就要睇你想讀邊科再揀學校。

除左台 成 清 交 師大、政大、輔大、淡江、中正呢幾間OK之外 其他咪撚讀

之前去遠傳交月費
個女仔見到我張居留證問我係咪嚟學中文
我直接話香港嘅中文其實係難過台灣嘅中文,台灣中文小兒科嚟
然後佢

中上啦,
最緊要係煮野食叻

台仔無料到又想同化人講胡話

恭喜巴打

台灣女同學嚟 佢個樣我真係叫唔出台妹呢個term

建議唔好去
讀完你細妹只會覺得蹉跎歲月

台灣人好like話香港=中國
其實自己被人赤化最勁

又有打手
乜台灣政府有錢請吃屎狗吃曬我哋啲屎兼消毒洗地咩

佢地唔會係你面前話香港=中國
佢地只係不斷話香港不是用簡體字的嗎？？
令到你覺得佢地認為香港係中國

btw 台灣人寫繁體唔係我地想像中咁好 分分鐘香港人寫得仲好過佢地 可能佢地用注音成日覺得啱音就得
有次有個學姐唔識寫個字 我幫佢寫 佢個眼光好似見到聖人咁

台灣人俾我感覺係迷信, 你同果班人差唔多

都係個句 出得國讀就比心機讀 你抱住去玩既心態去邊度讀都係一撚樣
比你讀到更勁嘅學校你hea住讀都未必會畢到業

有冇紋身

香港嘅中文課程好深㗎
台灣人 見佢地用日文寫法寫書面話

自己個妹真係唔想踩佢
又肥又懶英文又唔好
出年考dse而家仲懶懶閒
8大肯定冇佢份 外國留學又唔識講英文重點屋企唔有錢 佢而家都唔努力asso hd都唔努力架啦 不過出去台灣博下 等佢知道屋企唔係溫室 不過仲有一年諗下先 唔該晒咁多位回答

同埋用埋D戇鳩用語 咩森77 87 用落其實同中國D所謂潮語一樣 真係智撚障

識唔識新神

識得有兩個朋友都係台灣讀過u
一個一年，一個一個sem就quit jor lur

台灣住過6年

印象最深係d友仔好鐘意懶叻其實蠢過隻西 然後作d借口智障都唔信

如果番到香港讀master之類洗底呢？
之前有朋友係中國讀大學 番到香港都去左報edu幼教master洗底

我自己信佛教嘅,呢d野信則有不信則無,之前去過台灣貔䝗館真係好靈,其實你哋話台灣人迷信,我成日見佢地拜神用最cheap嘅野（公仔麵）拜拜好唔尊重神靈,神佛叫人向善佢地好事唔做乜都做,咩黑心食品詐騙電話咪佢地發明

自己廢就話俾人累，乜撚都怨人

巴打唔好當去旅行係生活啦

你地咪繼續覺得台灣人好囉 無壞架
你有你覺得佢地好 我有我覺得佢地差姐
我又無必要講哂成件事比你聽 你鐘意話我廢咪廢
講完成單野你都會覺得台灣人無錯架啦
香港人最鐘意踩香港人

咁能力不足，做唔到就做唔到架啦 而家淨係可以到處搵下資訊，同佢分析下利弊，比幾條路佢自己揀 盡晒責任
Btw 唔該晒咁多位 早d休息

我係台灣讀書啲fd全部早過我返嚟

住台北6年?

加油巴打
我明呢種感覺
其實你唔洗再覆 上連登唔好當真

唔識

冇

我讀北部學店法律系，今年最後一年，由頭到尾都靠自己主動去系辦問，同教授關係好，冇睇過班台仔台妹枱戲

兼職海華服務基金
Right

呢個真

難得連登有同路人 呻下都唔得
而家台灣踩台=撐中 係咪痴撚咗線

有D野係要經歷過先得 班撚樣一定係去旅行就當自己住左幾年啦
你去旅行班台灣人實對你好 住落你就會知佢地幾仆街

成班去人嗰邊唔及人有料，就話俾人逼走，仲話人哋去旅行扮留學，真係 都廢事俾

成句野無話過唔夠人有料
又無講過話比人迫走
FF有個譜呀北部學店巴打 中國文化大學啦睇怕都係

國立暨南大學？ 埔里個邊都幾鄉下，我之前住桃園做飲食刀工廚師45K一個月感覺唔錯，雖然搵得少過香港不過儲到嘅錢更多，仲學識唔少台語，啲同事都幾好人好關照我

講多少少！！

樓主，我都係台灣讀書，今年第四年。唔知你係咪遇人不淑啦，我自己係台灣生活得都幾開心，而且身邊全部都係台灣人朋友反而冇乜點同其他僑生玩，我覺得同自己性格好大關係。

做我BB ok?

有fd去exchange食女食到雙位數

見到你港仔又有錢熱情送上門，把聲又姣挑起人性慾

全台灣最「高」學府

試過？

有個同事鄉下喺埔里，去過一次參加佢個婚禮，如果冇咩特別野都唔想再去 附近個日月潭如果冇咁多人冇咁商業化，原始大自然少少嘅話其實都係個幾舒服嘅地方黎

眾所週知嘅野嚟嗰喎

讀商科好多分組作業
佢地做法好多同大陸模式一樣
做PowerPoint永遠講廢話無重點
同埋好鍾意加周星馳吖加埋D誇張白痴野 講個陣得佢地笑無人笑
D教授北韓嚟咁款

係香港讀u報過兩個月政大既交流團
個邊啲大學大係大 但設施又殘又似中學
上堂啲老師英文勁差
仲有啲台仔個個狗公黎 係咁借啲易溝我同學
不過識個啲台妹都幾善良既

巴打 其他人會比我更適合

More

恭喜巴打 好好係台灣生活落去

我係咪識你 中南部

台仔PPT最鐘意就係一大堆字然後照讀，跟住又搞D無乜關係既爛Gag引人笑。

係咪走都走唔切

應該唔係 我在台北

你錯咗實比人誅死 佢地錯總有千百種理由辯駁

係呀 走個日勁開心

咁唔係 我係山旮旯

我走個日都係 係機場頭也不回地走了

鍾意競爭壓力大所以去台灣讀書

玩吖嘛
個時祟台個班友吹得幾大先得㗎

當年我喺個勸世post講完呢樣野都好似冇咩人信
不過都冇乜所謂，宜家DSE考生愈黎愈少，HD/Asso駁返上去既機會就會愈黎愈大。只要大學學位唔削，台灣升學既吸引力就只會愈黎愈細。

同埋當年熱潮既第一批香港學生應該都畢左業，再加加埋埋累積左一大堆返工求職經驗share左出黎之後，就會令到班dse雞好好諗下係咪要去台灣升學。

我都係,不過我 year 1 未完就Quit...

主要係期望落差大、完全唔撚係路

咁就浪費咗成年

PS：4個香港室友走咗2個

去台灣識幾知讀台大既
一黎就狂講英文
笑撚死我
佢地好向往個種國際化既感覺

比幾多台仔屌過？

其實台灣人係咪對遊客好nice 但對本地人就好撚閪

抵你去台灣讀書 乜嘢都尻撚咁講

佢哋永遠喺到認為自己好醒，講嘅就係真相，實際就係太無知，先話人哋對佢哋有偏見

樓主係勁就唔駛去台灣讀u la 正廢柴

邊間先

無識扮識真係攞命

二百萬國民黨北方老兵過咗台灣
寫嗰陣淨係諗到呢個
不過話時話係台灣遇北佬仲多過福建人

聽你嘅口吻
你唔會係僑生group啲打手吖

你自己做人有問題，唔好喺度轉移話題

打手就打手啦
僑生group啲打手咪鍾意講乜錯都係僑生錯 人哋畀你嚟tw係皇恩浩盪㗎啦
橫掂而家台灣都無咩人去
你份打手工都好快收皮

無話自己勁 去tw純粹玩

係咪經過今次後唔會再去？

真
台灣景點好悶物價都幾高下

咁你反黎讀書定做嘢？
個讀書Record有無分
同埋係唔係全中教學？

要比都同洋腸比

我發覺香港人身份係幾正 基本25Up的中國女生同埋臺灣女 都會對香港人身份有
但廿五下就會少好多

靚

返嚟遊戲人間 台灣讀書個record=無record
大部分中文教 學校多數大細超 僑生多數派killer教 強逼僑生買貴價英文書

其實香港過到去既都幾極端
一係就好鬼鍾意
一係就勁唔鍾意

洋腸除咗本外國passport
其他不了

南部某國立

香港人個身份係值錢好多㗎

高雄三大？

現實中無個鍾意
打手都唔會真係鍾意

講多D

我住左五年點會遇唔到
唔好自己無遇到就當無

台灣讀書係咪全中？
點睇台大以外既u

受唔受溝?

以前跟團去過台灣貔貅館，個負責人話除咗台灣，但係早兩年蔡english上任將啲錢自己嘆無擺風水陣國運開始衰落 所以當年好多人去台灣發展
仲有個小國每年會畀錢佢哋係所有景點整風水陣增旺自家國運，所以呢個國家無咩玩物價高都會有好多人去

遇過啲傻仔好likeTW ，但係大部分唔Like

係 不過書用eng
台灣間間大學都係香港小學嚟

唔好啦巴打 大把好女仔等緊你吖

想當年台風咁hit先咁多人撞板
而家唔好去啦

台灣真係好適合退休，that’s all
後生根本搵唔到食
利申：中部私立 grad，返嚟之前收40k+ offer 都係選擇返hk

去台灣讀書仲要係南部
台灣後生仔勁d既都上哂台北搵食啦
去人地d鄉下地方話人廢

後生嗰班去大陸三綫城市都覺得搵錢會多過台灣

啲台仔，你淨係打機都可以得知佢地既人品去到邊。

台北頂隆係大陸二線
local唔多勁人，好多東南亞人都勁過local
貪南部學費生活費平，省返嚟去玩

搵大陸比做乜鳩 咁你會唔會番大陸讀書生活呀

說中文説中文

你們香港不是中國的嘛
話佢乜乜驚佢嬲

係local個概念佢地係咁諗台北
雖然表面死撐
外資對最勁個批台灣人嘅評價都好差下

去台灣旅行識左幾個台妹
知我地係香港讀U即刻雞啄唔斷
又話要帶我地去玩咁

打開埋 都唔食

當年做新生有人咁問我
俾我發火用台語屌到佢反艇
嚇撚到佢呆咗

咁你返黎唔讀書 唔返工
都唔好

咁講法 d勁人去哂歐美搵食 渣d既就去中國
成個台灣都係垃圾 廢人 我唔多同意

點樣甩身

佢點講

經濟咁差讀書又死唔讀又死
屋企人唔洗我返工

其實去台灣讀書係諗緊咩？
你係讀得書就係香港升大學，讀唔成咪去揾工
去台灣讀又冇撚用又曬錢，點解年年仲有傻仔去讀

身邊啲同學讀完返黎同中六學歷冇分別

又唔好咁話台灣人垃圾
但係台灣人有太多中國人劣習
少説話少做事做個庸才等放工
主張無驚無險又一日嘅諗法

「你們不是寫簡體字的嗎？」
「你們不是已經回歸了？不是算陸生嗎？假僑生」

林北幹你娘啦！

以前台風好hit+報紙佬大肆宣傳

dse幾分

我係上面講過
無
同台仔係曬自己時間

啱一半
遊客睇咩人種 東南亞嘅西出面
本地人就對外懶團結咁

個位數 想當年貼埋心水去台灣所以裸考
最後得中文高分

巴打讀邊間

下 你唔知台灣人無知程度世界前列水平

當年新生嘛

你口中講既人周圍都係嫁啦 你只不過係去過台灣讀書姐 香港人夠鍾意睇人仆街 又貪小便宜 金錢主義啦 咁你有冇覺得身邊d人好仆街好憎先 以外人角度捉錯處當然容易啦

公平啲講啦，暫時黎講台灣人有個優點係優勝過香港人同大陸人嘅，就係喺街有咩野大叫救命係一定會有人幫手嘅，香港就50/50，大陸就只能夠祈求奇蹟出現

養埋我

我身邊都有起碼50個台灣朋友
講真佢地思想似係90年代初既香港人
比較內斂純樸, 難聽D講就係鄉下人思想
中南部就仲鄉下思想, 後生仔古惑仔年代 (台味濃)
諗起都覺得ON9

台灣人係怕死一族有閉路電視嘅地方一定有人救，驚人放上網公審自己，無就你自求多福啦，香港人係平時冷漠但係一方有難八方救援，之前個台灣教授話香港人心地好好，20年前係英國讀書香港同學見佢無電腦借俾佢用，屋企吃飯叫佢一齊嚟食

唔好侮辱香港人
佢哋思想似北韓人多D

世伯伯母話負擔唔起

邊有咁誇張...北韓
90年代初思想,差不多啦

但係我覺得佢哋有種烏托邦思想好攞命

二十年前就係，宜家嘅香港人捐錢個啲就八方支援，幫手捉賊，赤手空拳制服歹徒個啲冇幾個，有都係四十零歲上一代嘅麻甩佬多

唉
變曬啦香港

台灣最美的風景是......真係人唔笑狗都吠

台仔好like講呢句

可惜台灣嘅司法好on9, 如果冇重大改革恐怕民風會越黎越墮落慢慢同香港一樣同大陸同化，連最後一點華人嘅希望都冇埋徹底淪落成低等民族

當初點解去台灣

諗住台灣人好好所以滿懷希望去

我唔覺得佢地內斂純樸
反而係鐘意譁眾取寵又城府深,加上自卑到一個點,變自大

我好易養 比間房住就得
但係你長期咁都唔好
做D物都好
都有個目標

但我覺得好假 同埋好多都係扮豬食老虎

Right

其實我屋企人唔俾我返工
我自己有學琴都會玩下消磨時間嘅

香城埋大

理工多靚女

多靚女都唔關我事

巴打你會搵到個比我更加好嘅好女仔

台灣人好on9
連登成日有人po佢地d on9新聞

會受傷，要跟返差館落口供，聽日要返工，不了

話時話有冇人去過台灣生活過

Dse得個位數係點考到
五科2都無

btw非台北真係咪去 台北以外其他地方都係鄉下

清好波
有冇教學

正象徵我們目標的高崇
近看蜿蜒的淡水
他不捨晝夜地流動
正顯示我們百折不撓的作風
這百折不撓的作風
定使我們一切事業都成功

台狗成日覺得自己係兩岸四地唯一一個可以脫離到中共嘅地方，所以喺到串柒柒
我去過四次台灣，第三次去個次係2016年年頭，好記得一落機就見到個台狗(中年男人)，問我係咪香港人，又話以前香港人好串，而家回歸後大不如前，我聽到黑哂面，然後一粒聲都唔出咁就行開咗，我心諗你咪台狗好撚好？死喺中共手上係遲早嘅事姐
最後一次去台灣就係今年年頭，去台中，啲交通差到PK，明明綠燈，明明有行人過緊馬路，啲車夠膽死繼續行唔理人，仲會呠返你轉頭添
總之我同班台狗好撚多過節，邊個覺得台狗好嘅就去仆街死啦

有D科無去考咪變個位數

台灣讀書有咩特別野可以問

宜蘭礁溪ok幾舒服
但係交通

巴打你之前係咪post過台灣讀咗一個月就退學

其實好多嘢可以問
你淨係生活問題都有排講

之前讀書都聽過好多啦
唔知佢地那來的自信

而家係台灣exchange緊
有冇咩提醒下

同班低智生物根本相處得耐都腦退化

信5成好
保持距離

利申開展第三年台灣生活

講真自己要好小心台灣人

你自己會懷疑自己智商有問題

你一講英文佢就收皮啦

係台灣都讀唔成有冇諗過出黎做?

因為佢哋啲英文同大陸人一樣好水皮

上面有講 去台灣純粹玩
其實你讀成與否香港人都係當你中六畢業
畢咗業嘅香港人直頭走上去金鐘辦事處嘈都係得華航倉務員做
無 屋企人唔俾我做

中國大陸要睇下咩地方
有啲考高考嘅英文好勁

臺灣係無人重視英文外文教育
好鬼垃圾

我尋日喺youtube見到個韓國人講佢一家人喺臺灣嘅經歷

佢啲滿洲話(即係普通話/國語) 好標準

之後話佢呀媽有一日揸電單車畀臺仔撞到全身骨折

真係睇到好撚火滾

同樣係台灣讀左兩年，今年升yr3。

其實冇樓主講得咁差，不過每個人際遇唔同就難講D。我識D人都幾ok都冇話好做作，同幾個台仔室友都好啱傾。

利申 臺清交成 其中一間

佢地成日覺得自己係中國正統
大陸起碼有一部分人英文幾好

台仔係無交通安全意識
之前係台灣過馬路爭啲被佢地撞

巴打你行運啦
台仔大部分難頂過鬼

我識果D都係有少少見識就冇上面講得咁嚴重
不過的確好多果類人 當聽到佢地廢UP其實都唔洗多解釋微笑帶過就算
而如果大陸同香港係兩個極端的話 我諗台灣會係中間偏左
支<--台----->港

我都算行運，有位師兄個室友係媽寶，連洗衫都要人幫手。識得另外一個都係香港人，室友凌晨2點幾3點開咪打機，聽到都頂唔順。上到大學先知真係咩人都有

大部分係衰無知

好幼稚啫

台仔出名幼稚

我都遇過好多
不過最攞命係佢地睇片從來唔帶耳筒
基本上日日鬥大聲

覺得成功大學點? 有friend今年去咗嗰到讀中文

唉屌
好撚on9
D垃圾迎新

傻啦

排名有時會高過台大
南部生活認真麻麻

我個陣時留係宿舍瞓

台灣有冇咩好野你係記得

梗係有
物價好貴同香港差唔多
台灣人好偽善
交通好唔方便
完

你係咪讀書比肥婆欺凌

聽過有D台仔台妹係會夾埋fake鳩D香港學生

儘量令佢地仆街 , 例如reg伏科, reg唔到科

搞到佢地畢唔到業就會好開心

講到尾都係睇際遇

樓主好似係絲
但如果樓主係靚女
應該好撚屈機唔會想返香港

唔係我

可以唔洗討論 樓主5毛玩分化

絲 普通樣
諗返係我比過啲大山婆恰
島國思維嘅台灣人一定幫返自己人係意料中事，佢哋學日本人排外㗎

台北樓升到痴左

大佬吖
台灣人都不嬲無好嘢
佢哋就真係五毛啦睇唔起香港人對住大陸人神咁拜成日以爲大陸人好有米 佢哋去過次安徽三線城市都覺得自己高人一等
台灣生活過嘅人會明我講咩

咪得個咩海恩奶油囉
身邊人直頭唔考dse

台灣房産稅交到你傻
好多台灣人都情願租屋

[member]我嗰間十幾分到廿幾分都有
利申台北某國立

先個1.2%姐 算平啦

我嗰邊啲人個個話自己廿幾分

其實台灣同美國一樣
做佢國民無福利但係交稅重

台中人點衰
有冇D生活例子

我今年y1，黎左幾日已經體驗到呢點
真心笑5岀 但周圍d台仔台妹笑到hihi

台灣醫保已經係最好福利

上次去逢甲買綠豆沙牛奶
明明淨係話一杯+做埋手勢
最後整咗兩杯出嚟焗你磅水
我話頭先講咗淨係要一杯我淨係會俾一杯價錢
台中機場飛的去火車站屈我九百蚊台幣上次一樣路程六百最後話得六百你要唔要
學校嘅台中人就呃人錢or吃飯

巴打你可以走嘅快啲走啦

台灣醫保質素=大陸社保
之前聽過個導遊講過

我有親戚係台灣住 醫保質素好過香港

台北?
我識嘅台灣人（浸過鹹水嗰堆）都唔要醫保

台北消費指數好高
仲貴過香港

非打手非00後
自己都係台灣讀一樣咁台灣一啲閪野
但係唔會話因為呢啲咁外在因素放棄囉
咩人工低未又係係台灣低
樓主唔會打算係台灣發呱？

可能樓主玩飽玩夠

睇唔明你寫乜
0分重作

係
真係好厭

咁你而家點
返黎讀ASSO?

上面有寫 遊戲人間緊

住佐7年 讀完master走佐lu

台北讀U?
覺得台灣人點？

普普通通 冇乜特別 見你外國人會好奇下咁

因為巴打不是洋腸
通常佢地扮下野了解你幾日就算
巴打你懂的

有機會 btw 班上正哥d一早有男友啦 得返d一般貨色

仲好撚鐘意玩雞湯式連環圖tim
以為自己好警世好幽默
比著喺香港，呢種presentation只會fail

我嗰度正嘅就無
好多都生成農民工後代

佢地啲PowerPoint放係大陸啲大學都會fail啦
不過事不關己由佢地做曬費時煩到自己

咩叫雞湯式連環圖?

不過掉返轉諗, 個tutor都唔慌會跳脫得去邊.
用你個present方法(我指正常香港學生嘅presentation), 其實會唔會係個tutor覺得你奇撚怪怪fail你?

（台狗自欺欺人）你以為的「公平人生」可能更像煉獄！花 60 秒看完連環插圖會發現台灣返工的可愛

唔會
我present過
但係d 同學會覺得怪，同埋無癮

我次次用返正常present個tutor都話講得幾好 反而local好誇搞到鑊鑊被人鏟

我都遇過
local係習慣自己圍爐扮團結

台灣啲人讀書係咪好廢？
係咪個個都大學生咁濟？
英文係咪好屎？

高分低能 背書好叻不過遇到邏輯/國際/分析問題同埋中文就全部fail
係 120%大學生
無錯 仲要唔識扮識

最近打機識咗啲台灣人
我話我無讀大學
都班當我on9仔 “可能我真係啦”
點知連always 都唔識解唔識串

利申
我唔係嬲 只係想確認下
佢地是咪堅

有冇聽過佢地講英文
同日本佬啲英文有得揮

冇錯
所以佢地只係考試機器
一有非exam/test嘅assessment通常就會好撚好笑

BTW冇咩所謂啦,佢地職場嘅入場門檻係碩士畢業
唔考慮出國嘅話,你UG讀到識飛都冇用,頂多可以靠推甄上碩士
大家一樣top u碩士畢業嘅話,就幾乎冇咩公司會理你UG讀邊間
但係你只拎住個top u bachelor出嚟搵工就係好撚慘,有可能做5年10年嘅人工都追唔到碩士畢業生

台灣學士畢業去洗廁所都聽過
諗下美國都有呢種情況

點睇台大？係台灣係咪個朵好響？ 本身想順便報下台大不過後來發現截止咗
唔知要幾多分先入到 最後都係喺香港讀大學

係 台灣龍頭大學
不過台灣人如果台大orHKU比佢地一定揀後者

垃圾U狗也不屌

台灣人特性係集合中日兩國人缺點

其實呢,現在馬來西亞政府承認獨中學歷之後,馬來西亞華人去台灣讀書既意慾都會低好多
其實,去台灣讀書既,一向都以馬來西亞人最多
其次係澳門,東南亞
現在馬來西亞唔去,香港唔去
得返澳洲,東南亞
台灣更邊緣化

真心,台灣唔係一個理想既留學既地方
冇乜見識可言......
你去意大利讀用英文教既degree program都仲好過台灣
至少好睇過台灣
全歐上下承認先

班友呢樣野最戇鳩

讀書還是歐美吧
我去過台灣交流過一排,都覺得台灣好多野唔掂

要讀都去台北讀

台灣.....被邊緣化

唔係讀笑,你去北復清交浙讀書都好過台灣

台灣學費平但係其他洗費仲貴過香港而且唔會輸蝕過歐美 學歷又無人承認
之前台灣係老吹人情味先多人去 後尾俾人踢爆假象先收曬皮
馬拉去得台灣嘅一係做雞賺外快一係入台灣娛樂圈

你唔融入就排儕你

亞洲學歷不嬲無人承認（除咗香港）

邊間

迎幾日,勁花時間,又低效率

蛋糕密碼館,順成蛋糕 呢類店鋪D野幾好食

佢囉,似是中哂風水陣咁

健保快破產,你知唔知啊?

係,因為係國家搞的
其實其他國家都有啦
德國,日本都有呢類國立醫保

馬拉去台灣讀醫既都多架
因為馬拉承認台灣醫科學歷
洗費平既~但要睇你點用法同住邊度囉
但洗費平既背後,就係生活品質惡劣.........
老實,其實台灣買野有時唔平
價格比香港/外國更貴,但貨品質素又差
因為政府保護佢地本土工業
好多大陸貨進口貨台灣冇得賣
佢自己D土產貨又貴又唔掂..........
過度保護

同你講埋,台灣物價有時比美國物價更貴(要人力服務你既或搭車例外)

貪學費平,不如黎德國,意大利,羅馬尼亞

仲有新加坡,香港呢?

仲有新加坡,日本呢?

唔講,廢事被起底

不過呢,你要考新加坡NUS,NTU唔容易
佢個要求仲高過HKU

你唔係日韓/歐美人佢地唔會so你

新加坡都好多成績差嘅大陸人讀書 表面話考試實際有錢就萬能
其實全球大學情況都一樣樣 收唔到人嚟讀咩門檻都形同虛設

日本除咗東京大學同京都大學
全部認受性勁低 （除非你做日資）

我嗰三日走去瞓教同行夜市

佢個樣麻麻所以想踩港同尖子呢兩個賣點博出位進軍台灣娛樂圈
連蔣雅文咁靚女都唔出位佢會出到

唔好fake人去大陸讀
連扶不起的阿斗都讀到北大MBA

UG計，日本東大京大、大陸清北、新加坡果兩間同印度IIT既認受性都ok

主要係industry入面太多notable alumni，唔到你唔認

尤其歐美企業愈黎愈多印度人做高層，印度d elite school既認受性只會愈黎愈高

咪傻啦～人地不知幾勁